\subsubsection{HPS-WebAPI}
\label{ssub:hps_webapi_if}

Zum Transfer der Daten wird das JSON Format verwendet. Um zu spezifizieren, wie
ein JSON Dokument aufgebaut ist, werden JSON Schemas verwendet (siehe
\url{https://json-schema.org/}) \\

Die API wird so aufgebaut, dass das DPG Projekt in Zukunft erweitert werden kann
um mehrere Schnittstellen zu unterstützen, die vom gleichen Gerät zur Verfügung
gestellt werden.

\paragraph{Angebotene Funktionen} \mbox{} \\

\begin{itemize}
  \item Verfügbare Schnittstellen auflisten
  \item Eigenschaften einer Schnittstelle auflisten
  \item Starten eines Datentransfers
  \item Status eines Transfers abfragen
  \item Empfangene Daten eines Transfers erhalten
  \item Die Schnittstelle konfigurieren
\end{itemize}

\paragraph{API Objekte} \mbox{} \\

Um diese Funktionen umzusetzen wurden folgende Objekte Modelliert.
Die Objekte werden mit vollem Pfad angegeben, Teile der URI, die sich abhängig
vom Objekt ändern, werden in geschwungene Klammern \verb+{}+ gesetzt.

\begin{itemize}
  \item \verb+/interfaces+: Liste aller Schnittstellen, enthält Links zu allen Schnittstellen
  \item \verb+/interfaces/{IFName}+: Eine Schnittstelle, enthält Links zu
    Konfiguration, Eigenschaften und Transfers
  \item \verb+/interfaces/{IFName}/capabilities+: Die Eigenschaften einer Schnittstelle
  \item \verb+/interfaces/{IFName}/config+: Die Konfiguration der Schnittstelle
  \item \verb+/interfaces/{IFName}/transfers+: Die Liste von aktiven Transfers der
      Schnittstelle
  \item \verb+/interfaces/{IFName}/transfers/{TransferID}+: Daten zu einem spezifischen Transfer
\end{itemize}

\paragraph{Schemas der JSON Dokumente} \mbox{} \\
\label{par:hps_webapi_schemas}

Folgend sind die Schemas der JSON Dokumente inkludiert.

\lstinputlisting[language=json,caption=Schema der Interface Liste]{../../hps/concept/schemas/interface_list.json}
\lstinputlisting[language=json,caption=Schema eines Interfaces]{../../hps/concept/schemas/interface.json}
\lstinputlisting[language=json,caption=Schema eines Fehlers]{../../hps/concept/schemas/error.json}
\lstinputlisting[language=json,caption=Schema zum starten einer Übertragung]{../../hps/concept/schemas/send_data.json}
\lstinputlisting[language=json,caption=Schema der Konfiguration für SPI Master]{../../hps/concept/schemas/configuration/spi_master_configuration.json}
\lstinputlisting[language=json,caption=Schema der Eigenschaften für SPI Master]{../../hps/concept/schemas/capabilities/spi_master_capabilities.json}
\lstinputlisting[language=json,caption=Schema der Transferliste]{../../hps/concept/schemas/transfer_list.json}
\lstinputlisting[language=json,caption=Schema eines Transfers]{../../hps/concept/schemas/transfer_status.json}